\part{Grundlagen}
\section{Grunditems}
Fast jedes Item kommt in 3 Qualitätsstufen, Normal-, Exceptional- und Elite-Qualität. In der Regel gilt, dass Normale Items ab Schwierigkeitsgrad Normal, Exceptionale-Items ab Schwierigkeitsgrad Alptraum und Elite-Items ab Schwierigkeitsgrad Hölle fallen können, wenige ausnahmen fallen auch schon im 4. und 5. Act des vorherigen Schwierigkeitsgrads.

\section{Area-Level (alvl) und Item-Level (ilvl)}
Jedes Gebiet hat ein Area-Level (alvl), sollte ein normales Monster im Gebiet nach dem Kill ein Item fallen lassen, entspricht das Item-Level (ilvl) dem alvl des Gebietes, dass selbe gilt für normale Truhen.
Dropps von Einzigartige-Gegner haben als ilvl das alvl+3 und dropps von Champions das alvl+2.
Die höchsten Gebiete im Game haben ein alvl von 85.
Ausnahmen sind Spezielle Monster (Super-Uniques) bzw. Bosse haben ihr eigenes Monster Level und das ilvl der Items entspricht dann dem des Monsterlevels.
So sitzt z.b. Pindleskin, im Schwierigkeitsgrad Hölle, in einem alvl 83 Gebiet hat aber selbst das Level 87.
Und Ball in Hölle kommt mit Level 99 und hat somit das höchste Level im ganzen Spiel (abgesehen von den Uber die allerdings auch keinen random Loot geben)

\begin{longtable}{p{15mm}p{20mm}p{20mm}p{15mm}p{65mm}}
		\bfseries Act & \bfseries Normal alvl & \bfseries Alptraum alvl & \bfseries Hölle alvl & \bfseries Gebietsname \\
		\hline
		1 & 1 & 36 & 67 & Blutmoor \\
		1 & 1 & 36 & 79 & Höhle des Bösen \\
		1 & 2 & 36 & 68 & Kalte Ebene \\
		1 & 2 & 36 & 77 & Grotte, Level 1 \\
		1 & 2 & 37 & 78 & Grotte, Level 2 \\
		1 & 3 & 36 & 80 & Der Friedhof \\
		1 & 3 & 37 & 83 & Krypta \\
		1 & 3 & 37 & 85 & Mausoleum \\
		1 & 4 & 37 & 68 & Feld der Steine \\
		1 & 6 & 39 & 76 & Tristram \\
		1 & 4 & 37 & 69 & Unterirdischer Durchgang, Level 1 \\
		1 & 4 & 38 & 83 & Unterirdischer Durchgang, Level 2 \\
		1 & 5 & 38 & 68 & Dunkelwald \\
		1 & 6 & 38 & 69 & Schwarzmoor \\
		1 & 7 & 38 & 75 & Turmkeller, Level 1 \\
		1 & 7 & 39 & 76 & Turmkeller, Level 2 \\
		1 & 7 & 40 & 77 & Turmkeller, Level 3 \\
		1 & 7 & 41 & 78 & Turmkeller, Level 4 \\
		1 & 7 & 42 & 79 & Turmkeller, Level 5 \\
		1 & 5 & 38 & 80 & Loch, Level 1 \\
		1 & 5 & 39 & 81 & Loch, Level 2 \\
		1 & 8 & 39 & 69 & Tamo-Hochland \\
		1 & 7 & 39 & 85 & Grube, Level 1 \\
		1 & 7 & 40 & 85 & Grube, Level 2 \\
		1 & 8 & 40 & 70 & Klosterpforte \\
		1 & 9 & 40 & 70 & Äußeres Kloster \\
		1 & 9 & 40 & 70 & Kaserne \\
		1 & 10 & 41 & 71 & Gefängnis, Level 1 \\
		1 & 10 & 41 & 71 & Gefängnis, Level 2 \\
		1 & 10 & 41 & 71 & Gefängnis, Level 3 \\
		1 & 10 & 41 & 72 & Inneres Kloster \\
		1 & 11 & 42 & 72 & Kathedrale \\
		1 & 11 & 42 & 72 & Katakomben, Level 1 \\
		1 & 11 & 42 & 73 & Katakomben, Level 2 \\
		1 & 12 & 43 & 73 & Katakomben, Level 3 \\
		1 & 12 & 43 & 73 & Katakomben, Level 4 \\
		1 & 28 & 64 & 81 & Das Geheime Kuh-Level \\
		2 & 13 & 43 & 73 & Kanalisation, Level 1 \\
		2 & 13 & 43 & 73 & Kanalisation, Level 2 \\
		2 & 14 & 44 & 74 & Kanalisation, Level 3 \\
		2 & 14 & 43 & 75 & Felsige Öde \\
		2 & 12 & 44 & 78 & Steingrab, Level 1 \\
		2 & 12 & 44 & 79 & Steingrab, Level 2 \\
		2 & 15 & 44 & 76 & Verdorrte Hügel \\
		2 & 12 & 44 & 79 & Halle der Toten, Level 1 \\
		2 & 13 & 45 & 81 & Halle der Toten, Level 2 \\
		2 & 13 & 45 & 82 & Halle der Toten, Level 3 \\
		2 & 16 & 45 & 76 & Ferne Oase \\
		2 & 17 & 45 & 84 & Wurmgruft, Level 1 \\
		2 & 17 & 45 & 84 & Wurmgruft, Level 2 \\
		2 & 17 & 46 & 85 & Wurmgruft, Level 3 \\
		2 & 17 & 46 & 77 & Vergessene Stadt \\
		2 & 17 & 46 & 85 & Alte Tunnels \\
		2 & 18 & 46 & 77 & Tal der Schlangen \\
		2 & 14 & 47 & 82 & Tempel der Klauenvipern, Level 1 \\
		2 & 14 & 47 & 82 & Tempel der Klauenvipern, Level 2 \\
		2 & 13 & 47 & 78 & Harem, Level 2 \\
		2 & 13 & 47 & 78 & Palastkeller, Level 1 \\
		2 & 13 & 47 & 78 & Palastkeller, Level 2 \\
		2 & 13 & 48 & 78 & Palastkeller, Level 3 \\
		2 & 14 & 48 & 79 & Geheime Zuflucht \\
		2 & 16 & 48 & 79 & Schlucht der Magier \\
		2 & 17 & 49 & 80 & Tal Rashas Grab \\
		2 & 17 & 49 & 80 & Tal Rashas Kammer \\
		3 & 21 & 49 & 79 & Spinnenwald \\
		3 & 21 & 50 & 79 & Spinnehöhle \\
		3 & 21 & 50 & 79 & Spinnenmonstergruft \\
		3 & 21 & 50 & 80 & Großes Moor \\
		3 & 22 & 50 & 80 & Schinderdschungel \\
		3 & 21 & 51 & 80 & Sumpfloch, Level 1 \\
		3 & 21 & 51 & 81 & Sumpfloch, Level 2 \\
		3 & 21 & 52 & 82 & Sumpfloch, Level 3 \\
		3 & 22 & 51 & 81 & Schinder-Dungeon, Level 1 \\
		3 & 22 & 51 & 82 & Schinder-Dungeon, Level 2 \\
		3 & 22 & 51 & 83 & Schinder-Dungeon, Level 3 \\
		3 & 22 & 52 & 80 & Unter-Kurast \\
		3 & 22 & 52 & 81 & Basar von Kurast \\
		3 & 23 & 53 & 84 & Zerfallener Tempel \\
		3 & 23 & 53 & 84 & Verlassenes Heiligtum \\
		3 & 23 & 52 & 84 & Kanalisation, Level 1 \\
		3 & 24 & 53 & 85 & Kanalisation, Level 2 \\
		3 & 23 & 52 & 81 & Ober-Kurast \\
		3 & 23 & 53 & 84 & Vergessener Reliquienschrein \\
		3 & 24 & 54 & 85 & Vergessener Tempel \\
		3 & 24 & 53 & 81 & Damm vom Kurast \\
		3 & 24 & 54 & 85 & Verlassener Reliquienschrein \\
		3 & 24 & 54 & 85 & Zerfallenes Heiligtum \\
		3 & 24 & 54 & 82 & Travincal \\
		3 & 25 & 55 & 83 & Kerker des Hasses, Level 1 \\
		3 & 25 & 55 & 83 & Kerker des Hasses, Level 2 \\
		3 & 25 & 55 & 83 & Kerker des Hasses, Level 3 \\
		4 & 26 & 56 & 82 & Äußere Steppe \\
		4 & 26 & 56 & 83 & Ebene der Verzweiflung \\
		4 & 27 & 57 & 84 & Stadt der Verdammten \\
		4 & 27 & 57 & 85 & Flammenfluss \\
		4 & 28 & 58 & 85 & Chaos-Sanktuarium \\
		5 & 24 & 58 & 80 & Blutiges Vorgebirge \\
		5 & 25 & 59 & 81 & Eishochland \\
		5 & 39 & 60 & 81 & Abaddon \\
		5 & 26 & 60 & 81 & Arreat-Hochebene \\
		5 & 39 & 60 & 81 & Grube von Acheron \\
		5 & 29 & 61 & 82 & Kristalldurchgang \\
		5 & 29 & 61 & 83 & Frostfluss \\
		5 & 29 & 61 & 83 & Gletscherweg \\
		5 & 29 & 61 & 84 & Flockenhöhle \\
		5 & 32 & 63 & 83 & Nihlathaks Tempel \\
		5 & 33 & 63 & 83 & Hallen der Qual \\
		5 & 34 & 64 & 84 & Hallen der Schmerzen \\
		5 & 36 & 64 & 84 & Hallen von Vaught \\
		5 & 27 & 60 & 81 & Gefrorene Tundra \\
		5 & 39 & 62 & 83 & Inferno-Grube \\
		5 & 29 & 62 & 82 & Weg der Urahnen \\
		5 & 29 & 62 & 83 & Eiskeller \\
		5 & 37 & 68 & 87 & Gipfel des Arreat \\
		5 & 39 & 65 & 85 & Weltstein-Turm, Level 1 \\
		5 & 40 & 65 & 85 & Weltstein-Turm, Level 2 \\
		5 & 42 & 66 & 85 & Weltstein-Turm, Level 3 \\
		5 & 43 & 66 & 85 & Thron der Zerstörung \\
		5 & 43 & 66 & 85 & Die Kammer des Weltensteins \\
	\caption{Area-Level der verschiedenen Gebiete in Abhängigkeit des Schwierigkeitgrades}
	\label{tab:1}
\end{longtable}
Ja der Gipfel des Arreat ist zwar ein alvl 87 Gebiet, allerdings gibt es dort neben den Urahnen, die keine Items fallen lassen, keine Gegner, daher sind die höchsten Farmbaren Gebieten die mit alvl 85.

\section{Treasure Classes}
Während es bei Einzigartigen-Gegnern und Champions so ist das sie Uniques und Sets bis hin zu ihrem ilvl droppen können ist es bei Super-Uniques und Bossen anders. Hier gibt es die Treasure Classes (TC). Diese bestimmen bis zu welchen ilvl Uniques und sets bei den jeweiligen Monster fallen gelassen werden können. Die TC Stufen sind in dreier Schritten aufgebaut.

Als Bsp. Diablo (Schwierigkeitsgrad Hölle) selbst besitzt ein Level von 94, alle Items die er droppt haben auch das ilvl 94, sitzt im Chaos-Sanktuarium, ein alvl 85 Gebiet und somit können alle Einzigartigen-Gegner und Champions im Gebiet jedes Unique fallen lassen. Diablo selbst gehört aber der TC 84 an, was heißt er selbst kann nur Uquines und Sets fallen lassen die maximal ein ilvl von 84 voraussetzen.

Anders bei Knochenhaut (Pindleskin) ein Act 5 Super-Unique das selbst nur ein lvl von 86 hat und im Grunde nur ilvl 86 Items fallen lassen kann. Er gehört allerdings zur TC 87 und kann somit auch Uniques und Sets bis ilvl 87 fallen lassen.

\section{Wie funktioniert nun das Loot-System in Diablo 2?}
Sobald man ein Monster besiegt, prüft das Spiel welche Grunditems das Monster überhaupt fallen lassen kann, hierzu zählt auch Gold, Tränke, Runen usw..

Im Anschluss wird ausgewürfelt ob und was von diesen Grunditems fallen gelassen wird, hierauf hat Magiefundbonus (MF) noch keine Wirkung. Champions, Einzigartige-Gegner, Super-Uniques und Bosse haben eine feste Anzahl von Items die sie mindestens fallen lassen.

Nachdem die Items gewählt wurden wird für jedes Item wie folgt verfahren.

Es wird ausgewürfelt ob es ein Unique wird (falls der Gegner ein Unique vom ilvl oder TC fallen lassen kann das dem Grunditem entspricht), wenn ja lässt der Gegner das Item fallen, wenn nein, wird das ganze mit Set Items wiederholt. Danach geht’s weiter mit seltenen Items (Gelbe Schrift) und zum Schluss noch magische Items (Blaue Schrift). Sollte es dann kein magisches Item werden wird es ein Weißes Item.

Mit MF verschieben sich die Chancen mehr Richtung Unique Items.

Sollten es mehrere Uniques für eine Grunditem Gruppe geben wird hier ebenfalls ausgewürfelt welches fällt, wobei hier jedes Unique dann nochmals seinen eigene Chancen hat, die je nach Monster festgelegt sind.

Als Bsp. nehmen wir mal Ringe, diese sind nicht in Normal-, Exceptional- und Elite-Qualität aufgeteilt, heißt sobald ein Ring droppt und er wird Unique können diese bis hin zu der Level des Monster oder TC-Gruppe ausgewürfelt werden. So kann es durchaus Sinn machen für bestimmt Ringe mit kleineren ilvl auch kleinere Monster zu jagen, sodass wenn es ein Unique wird die Chance höher ist das es eben das Gesuchte Unique wird, da es eben weniger Auswahl gibt.

Oder das Grunditem für das Unique hat Exceprional-Qualität, warum sollte man hier Monster jagen die ebenfalls Elite-Qualität Grunditems fallen lassen können, dies würde die Chance verringern, dass das Grunditem für das Unique das man sucht überhaupt fällt.

Allem im allem sucht man in der Regel aber nicht nur ein Item, sondern mehrere und meist auch dementsprechend hohe Runen. Daher lohnt es sich in der Regel mehr die hohen Gebiete zu farmen.

Anmerkung: Der erste Punkt MF verschiebt die Chance auf Uniques oder Sets am stärksten, daher ist es empfehlenswert schon recht früh auf einem Item etwas MF zu haben.


\section{Upgraden von Uniques}
Wie schon bei den Grunditems erwähnt gibt es die meisten Items in verschiedenen Qualitätstufen, Normal-, Exceptional- und Elite-Qualität. So sind z.b. die uniquen Handschuhe Magierfaust immer leichte Panzerhandschuhe was Normale-Qualität entspricht und damit sehr geringe Level- und Status-Anforderungen, aber leider auch einen sehr niedrigen Verteidigungswert. 

Allerdings kann man diese mit einem Horadrimrezept auf die höhern Stufe upgraden. Hierbei muss man allerdings bedenken das nicht nur die Verteidigung der Handschuhe steigt, sondern auch die Level- und Status-Anforderungen. Im falle der Magierfaust kann man diese so erst zu Kampf-Panzerhandschuhe und im Anschluss zu Kreuzritter Handschuhe upgraden.

Im Falle von Ausrüstungen lohnt sich dies nur im Einzellfall, da Anforderungen der Elite-Version der meisten Items sehr hoch ist und es besser ist anstatt diese Anforderung zu erfüllen um ein wenig mehr Verteidigung zu bekommen, die Statuspunkte in Vitalität zu stecken um den eigenen Life-Pool zu erhöhen. Sollte man aber selbst ein Elite-Gegenstand trage, der höhere Anforderungen hat als das upgegradete Unique, kann man es durchaus machen. In Waffen lohnt es sich nur wenn man mit diese auch Schaden austeilt, hier lohnt es sich dann aber richtig, da es den Schaden der Waffe stark erhöhen kann.

\begin{table}[!htbp]
	\centering
	\begin{tabular}{*5c}
		\toprule
		\multicolumn{4}{c}{Horadrimrezept} & Ergebnis \\
		\midrule
		Normale unique Waffe & Ral-Rune & Sol-Rune & Perfekter Smaragd & Exceptional unique Waffe mit den selben Eigenschaften \\
		Normale unique Rüstungsteil & Tal-Rune & Sheal-Rune & Perfekter Diamant & Exceptional unique Rüstungsteil mit den selben Eigenschaften \\
		Exceptional unique Waffe  & Lum-Rune& Pul-Rune & Perfekter Smaragd & Elite unique Waffe mit den selben Eigenschaften  &  \\
		Exceptional unique Rüstungsteil & Ko-Rune & Lem-Rune & Perfekter Diamant & Elite unique Rüstungsteil mit den selben Eigenschaften  \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{TODO: No caption}
	\label{tab:2}
\end{table}

\section{Runen und Runenwörter}
Runen sind ein sehr wichtiger Bestandteil von Diablo 2 LoD. Jede Rune ist bringt seine eigene Eigenschaften mit sobald sie gesockelt werden, wichtiger sind aber die Runenwörter.

Kommen wir aber erst einmal zu den einzelnen Runen und wie man sie Horadrimwürfel craften kann.

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}}
		\bfseries Rune & \bfseries Zum Craften benötigt & \bfseries Rune & \bfseries Zum Craften benötigt \\
		\hline
		El & -- & Ko & 3x Lum fehlerhafter Amethyst \\
		Eld & 3x El & Fal & 3x Ko + fehlerhafter Saphir \\
		Tir & 3x Eld & Lem & 3x Fal + fehlerhafter Rubin \\
		Nef & 3x Tir & Pul & 3x Lem +fehlerhafter Smaragd \\
		Eth & 3x Nef & Um & 2x Pul + fehlerhafter Diamant \\
		Ith & 3x Eth & Mal & 2x Um + Topas \\
		Tal & 3x Ith & Ist & 2x Mal + Amethyst \\
		Ral & 3x Tal & Gul & 2x Ist + Saphir \\
		Ort & 3x Ral & Vex & 2x Gul + Rubin \\
		Thul & 3x Ort & Ohm & 2x Vex + Smaragd \\
		Amn & 3x Thul + lädierter Topas & Lo & 2x Ohm + Diamant \\
		Sol & 3x Amn + lädierter Amethyst & Sur & 2x Lo + makelloser Topas \\
		Sheal & 3x Sol + lädierter Saphir & Ber & 2x Sur + makelloser Amethyst \\
		Dol & 3x Sheal + lädierter Rubin & Jah & 2x Ber + makelloser Saphir \\
		Hel & 3x Dol + lädierter Smaragdt & Cham & 2x Jah + makelloser Rubin \\
		Io & 3x Hel + lädierter Diamant & Zod & 2x Cham + makelloser Smaragd \\
		Lum & 3x Io + fehlerhafter Topas &  &  \\
	\end{tabular}
	\caption{TODO: No caption}
	\label{tab:3}
\end{table}


\section{Cow-Level}
Das geheime Kuh Level ist nach dem Abschluss des jeweiligen Schwierigkeitsgrad freigeschaltet. Zum betreten muss man Wirrets Bein und ein Foliant des Stadtportals im Horadrinwürfel kombinieren während man im Lager der Jägerinnen steht. Dadurch entsteht ein Portal das zum geheimen Kuh Level führt.

Wirrets Bein kann bei einer Leiche in Tristram gefunden werden, diese liegt immer in der Linken Ecke der Karte.

Die Monolithen die nach Tristram führen stehen immer auf dem Feld der Steine in der nähe des Weges der von der Kalten Ebene kommt und zum unterirdischen Durchgang führt.

Vorsicht sobald einmal der Kuh-König von dir oder einen Partymitglied getötet wurde lässt sich mit dem Charakter das Cow-Level nicht mehr öffnen.




\section{Sockel und Larzuk Quest}
Rüstungen, Helm, Waffen und Schilde können Sockel erhalten und wie schon im Abschnitt über Runen erwähnt sind Sockeln extrem wichtig. Allerdings ist es noch wichtiger eine bestimmte Anzahl von Sockeln auf ein Item zu bekommen um das jeweils gewünschte Runenwort überhaupt verbauen zu können.

Hierzu muss man ein paar Sachen beachten.

Jedes Grunditem hat eine maximal Möglich Sockelanzahl, sollte man also ein Schwert mit genau 4 Sockeln suchen, ist es am besten zu nachzusehen welche Schwerter können maximal 4 Sockel haben bevor man versucht mit einer der später erwähnten Methode Sockel auf die Items zu bekommen.

Wichtig zu beachten ist das ilvl des Rohlings, auch wenn eine Waffe bis zu 6 Sockel haben kann, können Waffen bis einschließlich ilvl 25 nicht mehr als 3 Sockel haben und bis einschließlich ilvl 40 nicht mehr als 4. Für Rüstungen und Schilde gilt dies mit ilvl 25 ebenfalls, da es bei diesen Items aber keines gibt das mehr als 4 Sockel haben kann spielt die ilvl 40 Begrenzung keine Rolle. Bei Helme gilt die ilvl 25 Begrenzung auch, hier können Helme davor aber nur 2 Sockel haben und danach bis zu 3.

Nun gibt es 2 Arten wie man Gegenstände mit Sockel versehen kann.

Die einfachste Methode ist die Larzuk Quest (Act5/Quest1).

Larzuk der Schmied in Act 5 verseht dir als Belohnung ein Item deiner Wahl mit Sockel. 

Weiße Items bekommen immer die maximal Mögliche Anzahl, bitte beachtet die zusätzlichen Begrenzungen über das ilvl.

Magische Items (Blau) können 1-2 Sockel bekommen.

Seltene Items (Gelb), Uniques und Sets bekommen immer nur einen 1 Sockeln.

Die zweite Möglichkeit geht wiederum mit der Hilfe des Horadrimwürfels. Diese Funktionieren allerdings nur bei normalen weißen Items. Vorsicht bei weißen Items gibt es welche du gute/schlechte Qualität haben oder beschädigt sind. Bei diesen Funktioniert das Rezept auch nicht.


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{p{30mm}p{30mm}}
		\bfseries Zutaten & \bfseries Ergebnis \\
		\hline
		Ral + Amn + Perfekter Amethyst + normale Waffe & Die gleiche Waffe mit Sockeln. \\
		Ral + Thul + Perfekter Saphir + normaler Helm & Der gleiche Helm mit Sockeln. \\
		Tal + Amn + Perfekter Rubin + normales Schild & Das gleiche Schild mit Sockeln. \\
		Tal + Thul + Perfekter Topas + Rüstung & Die gleiche Rüstung mit Sockeln. \\
	\end{tabular}
	\caption{TODO: No caption}
	\label{tab:4}
\end{table}
Bei diesen 4 Rezepten wird die Anzahl der Sockel zufällig von 1-6 ausgewürfelt. Sollte das Ergebnis über der maximal Möglichen Anzahl von Sockeln auf dem Gegenstand liegen. Wird die Maximale Anzahl genommen. So hat man z.b. bei Rüstungen die maximal 4 Sockel haben können eine 50\% Chance auch 4 Sockel zu erhalten.

Wenn man nicht auf eine kleiner Sockelanzahl hofft für das Runenwort, lohnt sich die Larzuk Quest auch hier meist mehr. Allerdings gibt es eine Ausnahmen, aufgrund eines Bugs, bekommen ätherische Rüstungen, Schild und Helme beim anwenden dieser Rezepte beim Ergebnis die doppelte Verteidigung, wird auch eBugen genannt. Lohnt sich natürlich nur bei Runenwörter, die die Ausrüstung Unzerstörbar, Selbstreparierent oder der Gegenstand für den Begleiter gedacht ist.



Es gibt auch Rezepte für die anderen Itemseltenheitsgrade, allerdings sind diese vergleichsweise teuer und es lohnt sich eher einen Char zur Larzuk Quest zu ziehen.

\section{Gefährten/Begleiter}
In Act 1 die Jägerinnen, mit verschiedenen Magischen Pfeilen und dem Fähigkeit der Innere Sicht der Amazone. Als erste Gefährtin brauchbar und nach Act 1 Quest 2 bekommt man auch eine zur Seite gestellt.

In Act 2 die Wüstensöhne, die wohl besten Söldner des gesamten Spiels, mit ihren Auren unterstützen sie den Charakter sehr stark. Hierbei sei zu beachten das je nach Schwierigkeitsgrat andere Auren gibt.

Begleiter im Schwierigkeitsgrat Normal und Hölle:

\begin{itemize}
	\item Kampf: Gebet (Gibt Leben pro Sekunde)
	\item Defensiv: Trotz (Erhöht die Verteidigung)
	\item Offensiv: Gesegnetes Ziel (Erhöht den Angriffswert)
\end{itemize}

Begleiter im Schwierigkeitsgrat Alptraum:

\begin{itemize}
	\item Kampf: Dornen (Reflektiert physischen Schaden)
	\item Defensiv: Heiliger Frost (zusätzlicher Eisschaden für den Anwender, verlangsamt Gegner in der Umgebung) 
	\item Offensiv: Macht (erhöht den physischen Schaden)
\end{itemize}



In Act 3 die Eisenwölfe, sind je nach Element mit verschiedenen Zaubern ausgestattet.

In Act 5 die Barbaren, greifen mit den Fähigkeiten Hieb und Lähmen der Barbarenklasse an.

Alle Begleiter haben 4 Ausrüstungsslots. Helm, Rüstung, Waffe und Schild, wobei beim Tragen einer zweihändigen Waffen der Schildslot automatisch mit belegt wird.

Des weiteren wird keine Haltbarkeit bei Items verbraucht die der Begleiter nutzt, wodurch das nutzen von ätherischen Items bei ihm keine Nachteile aufweist.



\section{Angriffsgeschwindigkeit, Zauberrate und Breakpoints}
\subsection{Breakpoints}
Kommt man zum Thema Angriffsgeschwindigkeit oder Zauberzauber kommt man nicht umhin über Breakpoints zu reden. Aber was sind Breakpoints und warum brauch man sie?

Als erstes Breakpoints sind Werte die man erreichen muss um tatsächlich schneller Anzugreifen, sei es per Angriffsgeschwindigkeit oder Zauberrate. Hier drängt sich natürlich die Frage auf wieso brauch man diese Überhaupt. Wenn man laut Boni 1,5 mal pro Sekunde angreift warum wird das vom Spiel denn nicht auch genau so umgesetzt. Dies liegt im Grunde daran, das deine Angriffsgeschwindigkeit/Zauberrate mit der Animation deines Charakters verknüpft ist.

Diablo 2 läuft mit 25Frames/Sec, zeigt dir grundsätzlich 25 Bilder die Sekunde an, mit Grafiktreiber und verschiedenen Einstellungen können deutlich mehr angezeigt werden, aber das Spiel kalkuliert alles mit den 25Frames/Sec. 

Eine Angriffsgeschwindigkeit von 1,0 würde bedeuten das dein Spiel die komplette Angriffsanimation in diese 25 Frames stecken kann. Gehen wir nun von einer Geschwindigkeit von 2,0 stellt das Spiel die Animation in 12,5 Frames da. Aber das Spiel kann nur ganze Frames anzeigen und rundet daher entweder auf oder ab. In diesem Fall würde auf 13 Frames aufgrundet werden wodurch du eig. Langsamer bist als du mit dieser Geschwindigkeit mathematisch wärst. Erst mit einer Geschwindigkeit von 2,01 wärst du bei etwa 12,44 Frames, wo das Spiel dann auf 12 Frames abrundet und dich dadurch schneller darstellt als du mathematisch sein dürftest.

Daher muss sollte man immer überprüfen ob einen die zusätzliche Angriffsgeschwindigkeit/Zauberrate wirklich etwas bringt, wenn man einen neuen Gegenstand anlegt.



\subsection{Zauberrate}
Bei der Zauberrate kommt es hier eher auf den Char und oder den genutzten Fertkeit an um die Breakpoints zu ermitteln und lässt sich noch gut in Folgender Tabelle abbilden.



\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}p{30mm}}
		\bfseries Frames & \bfseries 23 & \bfseries 22 & \bfseries 21 & \bfseries 20 & \bfseries 19 & \bfseries 18 & \bfseries 17 & \bfseries 16 & \bfseries 15 & \bfseries 14 & \bfseries 13 & \bfseries 12 & \bfseries 11 & \bfseries 10 & \bfseries 9 & \bfseries 8 & \bfseries 7 \\
		\hline
		Amazone &  &  &  &  & 0 & 7 & 14 & 22 & 32 & 48 & 68 & 99 & 152 &  &  &  &  \\
		Assassine &  &  &  &  &  &  &  & 0 & 8 & 16 & 27 & 42 & 65 & 102 & 174 &  &  \\
		Barbar &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & 0 & 9 & 20 & 37 & 63 & 105 & 200 \\
		Druid &  &  &  &  &  & 0 & 4 & 10 & 19 & 30 & 46 & 68 & 99 & 163 &  &  &  \\
		Werwolf &  &  &  &  &  &  &  & 0 & 6 & 14 & 26 & 40 & 60 & 95 & 157 &  &  \\
		Werbär &  &  &  &  &  &  &  & 0 & 7 & 15 & 26 & 40 & 63 & 99 & 163 &  &  \\
		Totenbeschwörer &  &  &  &  &  &  &  &  & 0 & 9 & 18 & 30 & 48 & 75 & 125 &  &  \\
		Necro Vampir* & 0 & 6 & 11 & 18 & 24 & 35 & 48 & 65 & 86 & 120 & 180 &  &  &  &  &  &  \\
		Paladin &  &  &  &  &  &  &  &  & 0 & 9 & 18 & 30 & 48 & 75 & 125 &  &  \\
		Zauberin &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & 0 & 9 & 20 & 37 & 63 & 105 & 200 \\
		Zauberin Biltzschlag Kettenblitz &  &  &  &  & 0 & 7 & 15 & 23 & 35 & 52 & 78 & 117 & 138 &  &  &  &  \\
		Eisenwölfe &  &  &  &  &  &  & 0 & 8 & 15 & 26 & 39 & 58 & 86 & 138 &  &  &  \\
	\end{tabular}
	\caption{TODO: No caption}
	\label{tab:5}
\end{table}
Die Werte in der Tabelle bestimmten die aufsummierte Zauberrate auf der Ausrüstung um den Breakpoint für die oben aufgeführte Frames anzuzeigen, dies Betrifft alle Fertkeiten, die mit der Zauberrate interagieren, des jeweiligen Charakters, außer diese wurden nochmal extra aufgeführt. Alle Werte gehen von 0 Zauberrate auf den Charakter bis zum maximal erreichbaren Breakpoint auf den jeweiligen Charakter.



*Necro Vampir: 
Wird die Gestalt genannt die ein Necro mit dem Tragen des kompletten Trang-Oul's Avatar Sets einnimmt (auf Deutsch wäre es die Gestalt die eines Ghul-Fürsten). Aufgrund eines bekannten Bugs wird die Grundzaubergeschwindigkeit in dieser Gestalt drastisch verringert, was das komplette Set für die meisten Builds relativ nutzlos macht.

\subsection{Angriffsgeschwindigkei}
tMit der Angriffsgeschwindigkeit wird es etwas komplexer, als mit der Zauberrate. 

Die Grundangriffsgeschwindigkeit hängt von der Waffe ab, diese wird Ingame, im Original, allerdings nicht mit einem Zahlenwert angegeben sondern mit den Worten sehr langsam, langsam, normal, schnell und sehr schnell. 

Des weiteren ist eine Prozentuale Angriffsgeschwindigkeitserhöhung auf der Waffe ein eigener Faktor in der Rechnung, während alle anderen Prozentuale Angriffsgeschwindigkeitserhöhungen auf der Ausrüstung miteinander summiert werden und dann einen Faktor in der Rechnung bilden.

Und zum Schluss kommt es noch auf den Eingesetzen Fertigkeit an.

Allgemein gesehen empfehle ich hier auf einen Calculator zurückzugreifen, den hier alle Möglichkeiten aufzuzählen und das nur für eine einzelne Waffe und einen einzelne Fertigkeit wäre schon viel zu unübersichtlich.


\section{Attribute}
\subsection{Stärke}
Hauptsächlich genutzt um Ausrüstungsanforderungen zu erfüllen. Bringt aber auch einen kleinen Bonus zu physischen Schaden, allerdings ist dieser Bonus so gering das er sich nicht wirklich lohnt.

\subsection{Geschicklichkeit}
Neben den Anforderungen für bestimmte Ausrüstung, beeinflusst Geschicklichkeit den Angriffswert, die Verteidigung und die Blockchance.

\subsubsection{Angriffswert}
Dieser Wert beeinflusst die Trefferchance auf Gegner. Je nach eigenen Angriffswert, Verteidigungswert des Gegners, sowie den Level beider Parteien, wird die Trefferchance kalkuliert. Die maximale Trefferchance liegt bei 95\%. Magische Angriffe und manche Fertigkeiten (z.b. Niederstrecken des Paladins) werden nicht vom Angriffswert beeinflusst und Treffer daher zu 100\%. Geschicklichkeit beeinflusst diesen zwar, allerdings in so geringen Maß, dass es sich nicht lohnt Punkte allein dafür zu investieren. 

\begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	Trefferchance & = & \frac{100 * Aw}{Aw + Vw} * \frac{2 * atLvl}{atLvl + dfLvl} [\%]
\end{IEEEeqnarray}


Aw = Angriffswert des Angreifers

Vw = Verteidigungswert des Angegriffenen

atLvl = Level des Angreifers

dfLvl = Level des Angegriffenen



Solltet ihr auf der Ausrüstung Stats haben die die Verteidigung des Ziels verringern oder sogar ignorieren, wird der eingetragene Verteidigungswert um den jeweiligen Prozentsatz verringert oder auf 0 gesetzt.



Sollte das Ergebnis bei über 95\% liegen, wird es auf 95\% gesetzt.

\subsubsection{Verteidigung}
Der Verteidigungswert gibt im Gegensatz zu vielen anderen Spielen dieser Art keine Schadenreduzierung, sondern gibt eine Ausweichchance. Der Maximalwert zum Ausweichen, liegt bei 5\% das eine feindlicher Gegner einen trifft. Kalkuliert wird das ganze mit der glichen Formel wie beim Angriffswert nur das der eigenen Verteidigungswert, der gegnerische Angriffswert genommen wird, sowie die Level beider Parteien, will man seine Ausweichchancen wissen nimmt man den Gegenwert zu den Trefferchance des Gegners. Geschicklichkeit beeinflusst diesen zwar, allerdings in so geringen Maß, dass es sich nicht lohnt Punkte allein dafür zu investieren. 

\begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	Trefferchance & = & \frac{100 * Aw}{Aw + Vw} * \frac{2 * atLvl}{atLvl + dfLvl} [\%]
\end{IEEEeqnarray}
Formel

Aw = Angriffswert des Angreifers

Vw = Verteidigungswert des Angegriffenen

atLvl = Level des Angreifers

dfLvl = Level des Angegriffenen


Solltet euer Gegner (nur PvP da sonstige Gegner diesen Effekt nicht haben können) auf der Ausrüstung Stats haben die die Verteidigung des Ziels verringern , wird der eingetragene Verteidigungswert um den jeweiligen Prozentsatz verringert. Verteidigung des Ziels ignorieren funktioniert im PvP nicht.

Sollte das Ergebnis bei über 95\% liegen, wird es auf 95\% gesetzt.



\subsubsection{Blockchance}
Trägt man einen Schild, bekommt der Charakter zusätzlich noch die Chance feindliche Angriffe zu blocken. Diese Chance beträgt maximal 75\% und gerade als Paladin wird dieser Wert meist angestrebt, da er mit Hilfe der Fertigkeit Heiliges Schild, die die Blockchance erhöht, mit ein paar wenigen Punkten in Geschicklichkeit schnell erreicht ist.

Um das ganze zu Balancen, sodass man auch mit einem Charakter auf niedrigen Level relativ gut blocken kann, ist das Charakterlevel neben der eigentlichen Blockchance des Schilds, zusätzlichen Blockchance Bonis durch Ausrüstung und Geschicklichkeit für die Endgültige Berechnung nötig.

\begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	Blockchance% & = & \frac ( {BR} + {BB} )  ×  ( {dex} − {15} ) {clvl} × {2}%
\end{IEEEeqnarray}


BR = Blockrate des Schildes

BB = Blockbonis durch Ausrüstung und Fertigkeiten (zusätzlicher Blockbonus auf Schilden wird schon ingame auf die Blockrate des Schildes gerechnet)

dex = Geschicklichkeitswert des Charakters

clvl = Level des Charakters



\subsection{Vitalität}
Pro Punkt Vitalität erhöht sich das Leben und die Ausdauer des Charakters. Wie viel hängt von dem Charakter ab.

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{p{30mm}p{30mm}}
		\bfseries Charakter & \bfseries Lebenspunkte pro Punkt Vitalität \\
		\hline
		Barbar & +4 Leben \\
		Amazone, Assassine, Paladin  & +3 Leben \\
		Druide, Totenbeschwörer, Zauberin & +2 Leben \\
	\end{tabular}
	\caption{TODO: No caption}
	\label{tab:6}
\end{table}


\subsection{Energie}
Pro Punkt Energie erhöht sich das Mana des Charakters. Wie viel hängt vom dem Charakter ab.

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{p{30mm}p{30mm}}
		\bfseries Charakter & \bfseries Manapunkte pro Punkt Energie \\
		\hline
		Druide, Totenbeschwörer, Zauberin & +2 Mana \\
		Assassine & +1,75 Mana \\
		Amazone, Paladin & +1,5 Mana \\
		Barbar & +1 Mana \\
	\end{tabular}
	\caption{TODO: No caption}
	\label{tab:7}
\end{table}

\section{Glücksspiel}
Es gibt in jeden Act einen NPC bei den der Spieler Glücksspiel betreiben, hier kauft der Spieler unidentifizierte Items vom jeweiligen NPC und kann man Glück einige sehr gute Items erwischen.

Act 1: Gheed
Act 2: Elzix
Act 3: Alkor
Act 4: Jamella
Act 5: Nihlathak/Anya



Gleich vorweg einmal die Chancen auf die verschiedene Qualitätsstufen:
Chance auf magischen Gegenstand (blau): 89,85\% 
Chance auf seltenen Gegenstand (gelb): 10\%
Chance auf Set Gegenstand: 0,1\% 
Chance auf Unique Gegenstand: 0,05\%



Die nächste Frage die sich stellt, was beeinflusst das ilvl des Gegenstand.

Und die Antwort ist relativ einfach, das Level des Spielers und zwar nur das Level des Spielers, der Schwierigkeitsgrad des Spiels auf dem man das Glückspiel betreibt hat keinen Einfluss auf das Ergebnis.

Allerdings haben diese Gegenstände einen Gewissen Spielraum was das ilvl angeht, sie gehen von -5 Level, bis zu +4 Level zum Spieler. Was ihnen ein Spielraum von 10 Leveln gibt in denen sie liegen können.



Um es gleich vorweg zu nehmen, Glücksspiel wird in erster Linie dafür genutzt, um Reife/Krönchen oder Amulette zu bekommen. Mehr dazu in den jeweiligen Charakter Builds.



\section{Synergieeffekte von Fertigkeiten}

Viele Fertigkeiten bekommen Synergie-Boni indem man Punkte in andere Fertigkeiten steckt.

In den meisten Fällen ist es eine Erhöhung des Schadens der Fertigkeit.

Hierbei ist wichtig zu erwähnen das wirklich nur Fertigkeitspunkte gelten die man selbst in die Synergie-Fertigkeit gesteckt hat und Punkte über Ausrüstung hier nicht gelten. 



\section{Stats von Ausrüstung}
Es gibt einige Stats auf der Ausrüstung bei denen es nicht sofort ersichtlich ist was sie bewirken. Teils liegt das daran das man ihnen einfach einen Namen gab der nichts wirklich über den Stat aussagt, teils an der Übersetzung aus dem Englischen.



Leben/Mana nach jeden VolltrefferWurde in Diablo 2 Resurrected in Leben/Mana nach jeden Kill umbenannt.

Dies ist so ziemlich das beste Beispiel einer nicht perfekten Übersetzung, schaut man sich den Englischen Originaltext an „Life/Mana after each kill“ wird schnell klar das mit Volltreffer ein getöteter Gegner gemeint ist. 

Im Gegensatz zu Lebens-/Manadiebstahl wirkt dieser Stat auch bei magischen Angriffen und ist somit die einzige Möglichkeit Leben oder Mana mit dem Einsatz eines magischen Angriffes zu regenerieren. 



\subsection{Todesschlag}
Hört sich im ersten Moment nach mehr an, als wirklich dahinter steckt. Im Grunde ist es die Chance auf einen kritischen Treffer, der deinen Schaden verdoppelt.

Grundsätzlich kann dies allerdings nur von physischen Schaden getriggert werden oder von Elementarfertigkeiten, die den physischen Schaden des Charakters als Grundberechnung für ihren Elementaren Schaden nutzen.



\subsection{Vernichtender Schlag}
Sehr wichtig hier zu erwähnen das Vernichtender Schlag nur mit Schlag-, Schuss- und Wurfwaffen getriggert werden kann. Was wiederum die Magieangriffe ausschließt.

Ähnlich wie die Fertigkeit Statikfeld der Zauberin, zieht vernichtender Schlag einen gewissen Prozentsatz das verbleibenden Leben des Monster ab. Allerdings wird es nicht wie Statikfeld in den höheren Schwierigkeitsgraden bei Bossen beschränkt.

Die Chance die auf der Ausrüstung angegeben ist beschreibt wie hoch die Wahrscheinlichkeit ist das man Vernichtender Schlag triggert. Spielt man alleine zieht vernichtender Schlag 25\% des verbleibenden Lebens ab. Mit jeden zusätzlichen Spieler im Spiel sinkt dieser Wert. Berechnet wird nach folgender Formel.

\begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	Lebensabzug% & = & \frac{100}{2} ×  ( {P} + {1} ) %
\end{IEEEeqnarray}
Formel

Wobei „P“ die Anzahl der Spieler im Spiel darstellt.



\subsection{Verteidigung des Ziels ignorieren}
Auch wenn der Effekt ziemlich genau beschreibt was er macht gibt es einige Ausnahmen wo er nicht funktioniert.

Dazu gehören PvP und der Kampf gegen Act (Zwischen-)Bosse und Über-Event Bosse.

Des weiteren sei erwähnt, dass die Trefferchance hierbei nicht automatisch auf 95\% steigt, sondern der Verteidigungswert in der Formel für die Berechnung der Trefferchance auf 0 gesetzt wird.





\subsection{-X\% Ziel-Verteidigung}
Dieser Effekt erklärt sich von selbst, allerdings gibt es hier ein Ausnahme der diesen Effekt abschwächt.

Diese sind PvP und der Kampf gegen Act (Zwischen-)Bosse und Über-Event Bosse, im Kmapf gegen diese Gegner wird der Effekt nochmals um 50\% abgeschwächt. Sollte man als Beispiel die Ziel-Verteidigung um 50\% reduzieren mit seiner Ausrüstung, wird sie dann nur um 25\% reduziert.

